<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Tetris</string>
    <string name="left">Venstre</string>
    <string name="right">Høyre</string>
    <string name="rotate">Roter</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="settings">Instillinger</string>
    <string name="help">Hjelp</string>
    <string name="pick_language">Klikk her for å velge et språk</string>
    <string name="resume">Gjenoppta</string>
    <string name="pause">Pause</string>
    <string name="exit">Avslutt</string>
    <string-array name="languages">
        <item name="english">Engelsk</item>
        <item name="norwegian">Norsk</item>
    </string-array>
    <string-array name="languages_values">
        <item name="english">en</item>
        <item name="norwegian">no</item>
    </string-array>
    <string name="tutorial">
        Målet i Tetris er å fylle området ved å bruke brikkene som er gitt deg og etterlate så få tomrom som mulig.
        Brikken vil jevnt falle og det er din jobb å kontrollere hvor de faller for å oppnå målet.
        Til å hjelpe deg med dette kan du flytte brikken horisontalt venstre og høyre ved å bruke Venstre og Høyre knappene på skjermen.
        Hvert klikk av knappene flytter brikken med ett enkelt inkrement i hvilken retning du spesifiserte.
        Roteringsknappen lar deg rotere brikken 90 grader med klokken, slik at du kan bedre tilpasse brikken til å fylle tomrommene.
    </string>
    <string name="difficulty">
        For å endre vanskelighetsgraden må du gå på instillinger i hovedmenyen.
        Klikk så på Klikk her for å velge en vanskelighetsgrad knappen.
        Dette vil vise frem en meny med valg av vanskelighetsgrad.
        Klikk på en av dem for å velge den.
        Etterpå vil du bli sendt tilbake til hovedmenyen.
    </string>
    <string name="language">
        For å endre språket må du gå på instillinger i hovedmenyen.
        Klikk så på Klikk her for å velge et språk knappen.
        Dette vil vise frem en meny med valg av språk.
        Klikk på en av dem for å velge den.
        Etterpå vil du bli sendt tilbake til hovedmenyen.
    </string>
    <string name="how_to_play">Hvordan spille</string>
    <string name="change_difficulty">Hvordan endre vanskelighetsgrad</string>
    <string name="change_language">Hvordan endre språk</string>
    <string-array name="difficulties">
        <item name="easy">Enkelt</item>
        <item name="normal">Normalt</item>
        <item name="hard">Vanskelig</item>
    </string-array>
    <string-array name="difficulties_values">
        <item name="easy">650</item>
        <item name="normal">450</item>
        <item name="hard">250</item>
    </string-array>
    <string name="pick_difficulty">Klikk her for å velge en vanskelighetsgrad</string>
</resources>